# Система оценивания:  
В устном экзамене будет всего 8 блоков(не пугайтесь), максимум за все 8 можно получить 35  баллов.  
Оценка за год = среднее арифметическое оценок за писменный(контест) и устный экзамены.  
Оценка за экз получится следующим образом:  
33-35 баллов - 5 автоматом за год, без письменного экзамена  
28-32 баллов - 5  
21-27 баллов - 4  
15-21 баллов - 3  
<15 баллов - 2  
# Программа экзамена:  
## Блок вопросов 1(максимум 2 балла):  
Контейнеры в с++, для каждого контейнера знание свойств, основных операций и их ассимптотик.  
## Блок вопросов 2. Базовые структуры данных(2 балла теор вопросы + 5 баллов реализация(буду оценивать кодстайл в том числе)): 
1) Стек, очередь, дек. Реализация.

2) Бинарное дерево поиска, итератор по бинарному дереву поиска. 

3) Куча, реализация кучи, сортировка кучей, извлечения максимума, построения по массиву.
## Блок вопросов 3. Хеш-таблица(максимум 4 балла): 
Хеш-функции. Простейшие примеры хеш-функций для чисел и строк.

Полиномиальная хеш-функция. Ее использование для строк.

Хеш-таблицы. Понятие коллизии. Методы разрешения коллизий: Метод цепочек (открытое хеширование), 

Метод прямой адресации (закрытое хеширование). Последовательное пробирование. Линейное пробирование. 

Проблема кластеризации. Квадратичное пробирование.(Последовательный, линейный, квадратичный поиск.)

Хеширование кукушкой, Двойное хеширование.

(Буду спрашивать какую-то часть из этого)
## Блок вопросов 4. Один из подпунктов на ваш выбор(максимум 4 балла):
1) Префикс-функция. Тривиальный алгоритм построения. Эффективный алгоритм построения. 

Решение задачи поиска подстроки в строке с помощью префикс-функции(Алгоритм Кнута-Морриса-Пратта). 

Z-функция. Тривиальный алгоритм построения. Эффективный алгоритм построения. 

Решение задачи поиска подстроки в строке с помощью z-функции(Алгоритм Кнута-Морриса-Пратта).

2) Минимальное остовное дерево. Алгоритм Прима. Алгоритм Краскала(Крускала).
## Блок вопросов 5. Задача о максимальном потоке в графе(максимум 5 баллов):
Постановка задачи, связанные определения.

Алгоритмы Форда-Фалкерсона, Эдмондся-Карпа, Диница(Спрошу один из них). Ассимптотики.

Доказательстов корректности алгоритмов. Применение алгоритмов в задачах. 
## Блок вопросов 6. Теория игр(максимум 5 баллов):
Выигрышные и проигрышные позиции.

Игра Ним. Ним с увеличением кучек. Решение нима(с док-вом). 

Теорема Шпрага-Гранди об эквивалентности любой игры ниму.

Применение теоремы Шпрага-Гранди. 

Примеры применения в задачах(могу попросить рассказать на основе однои из задач с семинара, например Лестничный ним, Ним в поддавки, или фишки на графе)
## Блок вопросов 7. Задача на "дебаг"(максимум 5 баллов):
Будет дано условие задачи и код к ней с багами. Нужно будет поправить этот код(а не написать свой). 

Можно(и нужно) пользоваться дебагером в вашей IDE.
## Блок вопросов 8. Придумать алгоритм для решения задачи по одной из тем курса.(максимум 3 балла)